## MCQ 1
Question: What does AI stand for?
A) Augmented Intelligence
B) Artificial Intelligence
C) Advanced Intelligence
D) Alternative Intelligence
Correct Answer: B

## MCQ 2
Question: When did the field of AI formally emerge?
A) 1945
B) 1956
C) 1960
D) 1980
Correct Answer: B

## MCQ 3
Question: Which of the following is NOT a core concept in AI?
A) Algorithms
B) Models
C) Data
D) Quantum Entanglement
Correct Answer: D

## MCQ 4
Question: What is Narrow AI also known as?
A) Strong AI
B) General AI
C) Weak AI
D) Superintelligent AI
Correct Answer: C

## MCQ 5
Question: Which subset of machine learning uses multi-layered neural networks?
A) Supervised Learning
B) Unsupervised Learning
C) Reinforcement Learning
D) Deep Learning
Correct Answer: D

## MCQ 6
Question: Which AI field focuses on enabling machines to understand human language?
A) Computer Vision
B) Robotics
C) Natural Language Processing
D) Expert Systems
Correct Answer: C

## MCQ 7
Question: What is a key ethical concern related to AI?
A) Algorithmic bias
B) Increased job opportunities
C) Improved medical diagnostics
D) Enhanced educational personalization
Correct Answer: A

## MCQ 8
Question:  What is a major challenge in developing robust AI systems?
A) Abundance of high-quality data
B) Low computational costs
C) Obtaining high-quality data
D) Perfectly aligned AI behavior with human values from the outset
Correct Answer: C

## MCQ 9
Question: Which of these is NOT mentioned as a tool or framework used in AI development?
A) TensorFlow
B) PyTorch
C) Java
D) Scikit-learn
Correct Answer: C


## MCQ 10
Question:  What type of AI surpasses human intelligence across all domains, at least theoretically?
A) Narrow AI
B) General AI
C) Superintelligent AI
D) Expert Systems
Correct Answer: C